\chapter*{Remerciements}
Je tiens dans un premier temps à remercier toutes les personnes qui m'ont aidé à chercher puis  m’ont permis de  trouver un stage pour valider mon cursus.


\vspace*{3mm}
Je remercie particulièrement les directions métiers et ressources humaines de la Direction du Système d’Information d’Orange pour leur disponibilité et leur célérité pour organiser le contenu du stage et faciliter mon arrivée dans l’entreprise et ceci avec des délais très courts.


\vspace*{3mm}
Je remercie également toutes les personnes du site qui m’ont accompagné, suivi et aidé tout au long de ce stage. Par leur aide, leur investissement j’ai pu m’intégrer rapidement au collectif de travail, aux méthodes et à l’organisation de l’équipe. Cela m’a permis de  m’approprier très vite les outils et langages et donc d’être efficace rapidement pour travailler  de la meilleure façon possible sur le projet proposé. 


\vspace*{3mm}
Je remercie aussi le département informatique de l’UM2 de la Faculté des sciences pour avoir validé ce stage.
